「慣性收視」係咪香港獨有？

真心想問好耐，「慣性收視」係咪香港獨有？至少台灣日本泡菜支那，都未聽過有一間電視台係長期佔5成以上收視，更唔好講到話好似CCTVB咁去到長期9-10成。

如果係，唔計D政府台國營台，CCTVB算唔算係世上最幸運既電視台？
而亞記、VIUTV、奇妙，又算唔算世上最不幸既電視台？

連登仔喺最好例子

亞視永恆

nhk

多得廢老淨喺識睇cctvb，英文佢地又聽唔明，viutv節目又新潮

個中華影掠先勁
講到喊曬口咁幾叻幾先進同幾勁

多謝啲港豬廢老淨係識睇cctvb 屋企長開99

全世界嘅大台都係第一間免費電視台
只不過香港係少有地由商營台做先
英國BBC壟斷嘅問題都好嚴重
ITV都動搖唔到佢個地位
NHK直情有政府法令保障佢大台地位
得佢一間可以全日本放送

外國啲藝人可以去唔同台拍節目
香港就一台獨大

香港有幾大呀
viu hktv 兩登仔咪又係撐左幾個月就唔撐

台灣case特殊啲 老三台本身係公家背景
代表軍政黨三家
所以收視率比較diversify

老連都開住99台先 點都好過睇tvb啲垃圾(新聞)

咁麗的由收費台起家，真係行錯第一步，唔係的話可能麗的/亞視至係大台

不過唔知NHK係咪日本收視最高既電視台呢？係就奇怪，明明最悶係佢

咁政府係發有線牌先嘅
當時無線電視成本好重 要包埋起慈雲山發射站個筆
TVB有齊英美日利孝和邵氏資金支援 麗的點都唔夠打
日本NHK新聞同晨間劇好似仲係no.1收視
喺東京嘅優勢比較細

其實好多人返屋企開電視都係至在有啲聲/ 有啲嘢睇又唔駛錢，咁cctvb係大家由細睇到大，自自然然就養成咗所謂「慣性」